%@Titre: Polynésie -- 2006
\begin{myenumerate}
\item  $A=\dfrac5{11}-\dfrac8{11}\times\dfrac54$.\\
Calculer $A$ en donnant le résultat sous la forme d'une fraction
irréductible.
\item $B=\dfrac{5\times10^{-4}\times3,6\times10^2}{1,2\times10^{-3}}.$
\begin{enumerate}
\item Calculer $B$.
\item Donner le résultat sous la forme d'une écriture scientifique.
\end{enumerate}
\item $C=\sqrt{27}-2\sqrt3+5\sqrt{75}$.\\
\'Ecrire $C$ sous la forme $a\sqrt3$ où $a$ est un nombre entier.
\end{myenumerate}